1. setTimeout() - задает разовую задержку; setInterval() - задает задержку которая будет повторятся регулярно; 
2. Если передать нулевую задержку функция попадает в ивент луп и возвращается в стек когда после его очистки. Поэтому функция сработает не сразу.
3. Важно вызывать clearInterval(), когда ранее созданный цикл запуска уже не нужен потому что создаются внешние переменные которые могут занимать много места